%@metapost:4litteralexo105.mp
\par\compo{2}{4litteralexo105}{1}{Voici deux segments de longueur $a$ et $b$.
En utilisant uniquement un compas et une équerre, construis :
\begin{myenumerate}
  \item un segment de longueur $a+b$;
  \item un segment de longueur $b-a$;
  \item un rectangle d'aire $ab$;
  \item un rectangle d'aire $a(b-a)$;
  \item un rectangle d'aire $(a+b)(b-a)$;
  \item un rectangle d'aire $(2a-b)(2b-a)$.
\end{myenumerate}
}